為了一直看到真相…… - 高慧然

為了一直看到真相…… - 高慧然

一個讀者私訊我，說很喜歡我的文章，但是他沒有登記做蘋果會員，所以蘋果有了會員制之後，他就看不到我的文章了，希望我把文章的全文轉貼到網絡，而不僅僅是鏈接。

蘋果轉會員制之後，看到好的文章，有時我也會把它們轉貼到網絡，希望更多的人能夠看到。但是，我內心更希望每一個讀者都能夠自己登記做會員，支持蘋果，支持報道真相的每一間傳媒。

言論自由，是一切自由的基石，維護言論自由，維護看到真相，以及真相之全部的權利，則是每一個人的責任。獨裁政權最樂見的，正是良心傳媒的消失，然後，獨裁政府就可以控制輿論的走向，當香港只剩下文匯、大公、三色台，我們還能得知真相，還能把真相傳承下去，還能有獨立思考，還有望重建公民社會嗎？習慣了在網絡獲得免費資訊，很多讀者忘記了，第一手資訊的獲得，需要派出記者去實地採訪，報館的運作和經營，都不是免費的。如果連喜歡看蘋果的人，都不支持蘋果，會不會有點悲哀？如果令良心傳媒一間一間消失的，不是極權打壓，竟是經濟壓力，因為讀者只想看免費資訊，會不會叫人心酸？

有個住在加拿大的讀者跟我說，你住香港，你比較方便登記做會員。其實，住在哪兒都一樣，我也是花了港幣三塊錢登記的，而且登記的時候並非身在香港。你為甚麼不試試？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
忍夠黑警！ (曾志豪)

下一則
下一則
「崇洋媚外」說 (古德明)